```json
[
    {"question": "欧几里得空间望远镜是哪个组织机构的？", "answer": "欧洲空间局"},
    {"question": "欧几里得空间望远镜的发射日期是什么时候？", "answer": "2023年7月1日 15:12 UTC"},
    {"question": "欧几里得空间望远镜的发射地点是哪里？", "answer": "SLC-40"},
    {"question": "欧几里得空间望远镜使用的是什么类型的望远镜？", "answer": "柯尔施望远镜（Korsch）"},
    {"question": "欧几里得空间望远镜的观测波段有哪些？", "answer": "550-920 nm（可见光）和0.8-1.7 µm（红外线）"},
    {"question": "欧几里得空间望远镜的主要任务是什么？", "answer": "测绘宇宙中暗物质的大尺度分布结构，并确认暗能量的性质"},
    {"question": "欧几里得卫星使用了哪些感应器？", "answer": "可见光 CCD、近红外线光度计、近红外线光谱仪"},
    {"question": "欧几里得卫星计划原本计划由哪个发射器发射？", "answer": "联盟号"},
    {"question": "NASA在欧几里得卫星计划中提供了什么？", "answer": "20个红外线感应器"},
    {"question": "欧几里得空间望远镜的巡天范围将覆盖多少平方度？", "answer": "1万5千平方度（其中40平方度是深度巡天），大约是全天的一半（不含银河系）"}
]
```